點解入大學要考試，做專業人士要考牌，反而冇任何資格都可以走去生仔？

入大學要考試，成績達到一定程度先有資格入學
成績唔好嘅人唔會讀得掂所以佢地冇得讀，就算讀左，對個社會同對條友都冇好結果

做專業人士要考牌，為左確保能力達標
廢時出現醫護行業搞死病人，工程行業起咗楝爛樓

以上2者要考試同考牌，我覺得係合理。

但係點解呀豬呀狗都可以走去生仔？
能力/基因/家庭環境/財政唔好嘅人，生育下一代，冇人會有好結果。
亦都會造就好多社會問題。

如果要達到指定條件先可以生仔，我相信可以避免好多社會問題同家庭衝突
(或者咁講，點樣為未出現嘅下一代提供良好前路？)

唔做依件事嘅原因係出於生育自由定係全世界政府都認為養廢人對鞏固資本主義有利？

佢地唔生邊有廉價奴隸比我用

人權

有錢人生仔就一定成材
窮人生仔就一定乞食？
咁印度點解會搞到咁失敗？

啱，樓豬根本唔應該出世

冇野係一定 係機會大好撚好撚多咁解

唔係話一定但9成，仲要生得樣衰同矮真係注定乞食